京都動畫遭縱火33人死 41歲犯人被捕後小聲怒斥京都動畫「抄襲」

猛烈的火焰及黑煙於18日早上，瞬間吞噬了京都市伏見區「京都動畫(Kyoto Animation)」第1製作所的3層樓建築。雖然附近的居民等人也拚命地進行救援，但仍釀成已確認33人死亡的慘烈事故。

根據京都府警表示，公司內外部的員工等共74人所在的大樓中，於上午10點半左右遭男子從1樓的入口闖入。

「去死！」

男子將手中如汽油般的液體灑在１樓並點火，火焰伴隨著「咚」的爆炸聲竄出，周圍也被黑煙包圍。當時正在附近工作的22歲男性表示：「聽到2、3次爆炸聲。火焰轉眼間就擴散開來，一直到3樓為止的所有窗戶都有火舌竄出。」

點火後男子隨即逃至大樓外，通過住宅區內的小路，朝向距離該地以南約100公尺處的京阪電鐵宇治線六地藏站前進。

上午10點35分過後，住在附近的61歲女性一從自家出門，便看見在玄關附近有名仰躺著的男子。其身穿T恤及牛仔褲，右腳還冒出了小火苗及煙霧，且當時是處於沒有穿鞋、腳上沾有血跡的狀態。該男子身形壯碩魁梧，頭髮則有燒焦。據了解，他的呼吸斷斷續續，女性雖向其詢問「還好嗎？」，然而並沒有獲得回答。

根據府警表示，一路緊追的製作所男性員工隨後壓制住該名男子，並於上午10點41分將其交給趕到的伏見署員。根據女性表示，署員向男子詢問「為什麼要做這種事？」、「從哪裡進入建築物的？」等。而男子像是對什麼感到憤怒的模樣，用小聲而清楚的語調說了「誰叫他們抄襲！」、「放了火」等。

據府警表示，從男子的駕照上得知其現年41歲且居住在埼玉市，他在當下曾說明「在1樓灑下液體後放了火」。而由於男子的手、腳、胸部及臉部等被燒傷，已送往京都市內的醫院。

如果林奠高官同狗屋企人嘅資料用marker 寫係公廁廁格 會點？

721 全部人同我出去遊行

抄你老母呀

死返動物台講飽佢啦,講左三日又貼